# RecSys
Pet project - **Рекомендательная система**

Задача: создание коллаборативной рекомендательной системы.

Оглавление:
    1. Запуск модели

    2. Структура проекта

    3. Этапы проекта

        3.1 Структура и описание данных

        3.2 Предподготовка данных

        3.3 Тренировка моделей

        3.4 Создание сервиса

    4. Результаты

##                             1. Запуск модели 

Данный алгоритм позволит Вам тренировать модель для опредления валидных рекмоендаций пользователям социальной сети.

1.1 Сделай клон репозитория

1.2 Убедитесь, что у Вас установлен Python 3.10, Poetry на вашей машине.

1.3 Установите зависимоти (запустите команду в терминале из папки данного репозитария)
```
poetry install --without dev
```
1.4 Используйте команду для тестирования модели
```
poetry run train
```
Вы можете изменить конфигурацию модели (выбрать алгоритм обучения).
Просмотреть все возможные конфигурации можно с помощью команды:
```
poetry run train --help
```
1.5 Запустите MlFlow для вывода информации о проведенных тестах
```
poetry run mlflow ui
```

##                             2. Структура проекта
![Screenshot](screens/model.png)

Выполнена связка данные -> модель -> MlFlow -> сервис.

##                             3. Структура папок

![Screenshot](screens/tree.png)

### 3.1 app

3.1.1 _database_      - данные о БД

3.1.2 _inference_     - сервис на FastAPI принимает данные о пользователе, возвращает рекомендованные посты

3.1.3 _schema_        - описание схемы БД

3.1.4 _table_post_    - описание таблиц БД

### 3.2 model

3.2.1 _data_          - выгрузка данных для эксперемента

3.2.2 _model_         - алгоритм эксперемента

3.2.3 _train_         - алгоритм обучения

##                             4. Этапы проекта

### 4.1 Структура и описание данных

Данные представляют из себя:

Информация о пользователе (возраст, город, страна и т.д)

Информация о посте (топик, текстовое описание)

Связка пользователь - просмотренный пост, значение 1/0 (понравился пост или нет) 

Структура представлена в файле schema.py

### 4.2 Предподготовка данных

С текстовым описанием потов выполнены следущие действия:
- Преедобработка теста: удалены стоп слова, лемматизация, токенизация
- Произведена оценка важности слова в контексте документа (TfIdf)
- Понижена размерность вектора TfIdf с помощью PCA

Выделены дополнительные признаки:
- Созданы кластеры из вектора TfIdf
- Выделена информация из даты просмотра поста

### 4.3 Тренировка модели

Обучение модели производится в файле train.py

Представлены алгоритмы МО: K-Nearest Neighbors, CatBoost, Logistic regression, Random Forest

Анализ и аналитика результатов работы модели производится в MlFlow.

![Screenshot](screens/mlflow.png)

### 4.4 Сервис

Файл inverence.py - сервис написанный на FastAPI с выводом наиболее релевантных постов заданному пользователю.

Этапы работы:
- Выгрузка данных
- Обработка информации
- Создание приложения на URL=127.0.0.1:8003/post/recommendations

![Screenshot](screens/service.png)

##                             5. Результаты

Создана коллаборативная рекомендательная система на основе данных пользователей и просмотренных ими постов.

Поднят сервис с удаленным серевером отслеживания экспериментов MlFlow, базой данных Postgres для внутренного хранилища сущностей и корзоной S3 для хранилища сущностей.
